名校生拒收「一訴求」籲查警暴

名校生拒收「一訴求」籲查警暴

【本報訊】香港人在反送中運動中聲嘶力竭近三個月，特首林鄭月娥終在前日提出四項行動，包括撤回《逃犯條例》修訂、委任兩名新成員加入監警會、司局長將走入社區與市民對話，以及邀請社會領袖和專家學者研究社會深層次問題，換言之，民間五大訴求僅答允一項。

相關新聞：《人權法》或下周優先討論

「對監警會冇信心」

多位名校生都表示難以「收貨」，指現時市民不但要求撤回修例，亦有必要跟進警方濫暴問題，有學生明言「五大訴求，真係缺一不可」。

聖保羅書院中三學生陳同學表示，作為行政長官應該聽市民意見：「五大訴求，真係缺一不可。作為行政長官，要聽吓市民講乜嘢，唔可以當佢哋冇到。我覺得林鄭𠵱家喺人哋最唔在意嘅時候先至撤回。」他又指要求撤回「都講咗幾個月」，對於林鄭四大行動無法收貨，強調有必要跟進警方濫暴問題。

同於聖保羅書院就讀的中四學生譚同學亦表示，對於林鄭四項行動不滿意，亦看不到有誠意，認為撤回「應該早啲實行」。

他解釋，民間原本並無五大訴求，但因為政府令市民非常憤怒，才出現成立獨立調查委員會等訴求。譚又指，對監警會冇信心，相信即使增加兩名新委員，監警會仍會包庇警方。

英皇書院中四學生趙同學認為，林鄭回應得太遲之外，四項行動亦不一定能回應全部訴求，因為現時示威已不只圍繞修例，「唔算太收得貨，可以再做好啲」。

同校中五學生馬同學則認為，林鄭四項行動「可以接受，但唔夠好」，希望林鄭可盡快作更多補償，以滿足香港市民的期望，「五個訴求，希望佢可以達到」。

■記者鄧力行

上一則
上一則
200英皇仔發聲 懶理梁振英

下一則
下一則
聖言學生盼湯漢與年輕人同行

《人權法》或下周優先討論
網民周日往美領館發聲
洋專家「快閃」視察警宿舍
認同監警會無傳召權是障礙余黎青萍：可考慮再獨立調查
葵涌斬警案 警憑兇徒衣着賴示威者
警推跌女街坊 亂棍打完撇
圍東涌警署市民促拘打甩人門牙漢
寶琳站衝突防暴清場 半數閘機損毀
黎智英大宅遭兩男擲汽油彈
示威者圍坑口 高呼光復香港
200英皇仔發聲 懶理梁振英
聖言學生盼湯漢與年輕人同行
屯門四校500人鏈 聲援被捕手足
兆基書院譴責何君堯抹黑
官不批人身保護令 惟放少年
300港大醫護生築人鏈 斥警阻救援
理大內地生毆署理學生會長
日男8.31示威被捕 領事探視支援
蘋論：調查止於克警 刑不上司局長
70國網盟：港斷網日失33億
fb推查證機制阻假新聞流傳
藍絲大媽搗亂 護民建聯區會主席
港府澳洲登報 稱所見非全貌
國泰擅改計糧法 工會今研抗議升級
郭卓堅不滿港鐵停駛 申覆核被拒
救得一張得一張收集文宣 保留真相
300市民悼念墮斃女
教師帶內地團 獲派太空卡避查
銀髮族禮賓府抗議 邀林鄭對話
林鄭撤得太遲 兩黨拒絕收貨美國會促查警暴

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

全世界同我簽咗佢：黑警係恐怖分子！之前死咗server收唔到email confirm，宜家無事喇，快啲簽再廣傳！唔好問有無用，咩都要試！

7/9機場更新 求求大家